---
slug: nomme
group: linnaosad
---

## Nõmme

Nõmme on ainulaadse metsa- ja aedlinnamiljööga rohelust väärtustav linnaosa. Kiire ühistransport ühendab Nõmmet teiste linnaosadega raudteed ja peamisi magistraale pidi, edasist autostumist ei soodustata. Kogu linnaosas on kauneid rohealasid ja rohekoridore, mis ühendavad asumeid. Nende hulgas on maastikukaitsealasid, mis jäävad edaspidigi puutumatuks. Kodude lähedal on väikseid asumikeskusi, kus saab teha esmatarbeoste, ning kogukonnakeskusi ühistegevusteks.

**Pindala:** 29,2 km²  
**Elanike arv:** 38 507 (2019), 34 291 (2035)  
**Asustustihedus:** 1320 el/km² (2019), 1176 el/km² (2035)  
**Lasteaialaste arv:** 1558 (2019)  
**Õpilaste arv:** 2974 (2019)

Kaardil on esitatud olulisemad arenduspiirkonnad ja -objektid, mille rajamist kaalutakse. Kui objekti rajamine on otsustatud arengu&shy;strateegia rakenduskavas, siis lisatakse vastav märge objekti kirjeldusse.
